中年漢馬會泳池溺斃 康文署：現場救生員稱「去飲水」 無通知上級

中年男泳客於3年前在北葵涌賽馬會游泳池暢泳期間溺斃，死因庭今日（3日）展開研訊。負責管理該泳池的康文署高級康樂助理作供揭發，出事的主泳池事發時沒有救生員當值，助理亦沒有巡查；事後兩名救生員聲稱「行開咗去飲水」、「去廁所」，均沒有通知上級。
死因研訊主任指出，事主郭紹豪（終年40歲）於2016年8月11日下午5時許到北葵涌賽馬會游泳池游泳，他被救起時已陷入昏迷，送院不治。
高級康樂助理李冠棠供稱，當日全體12名救生員均上班，故開放全部泳池，只是有一名高級救生員請補假3小時，他原本負責當值主泳池，但由於沒有人頂替其位置，因此下午時段的主泳池，只有兩名救生員當值。
死因研訊主任表示，根據工作指引，若救生員離開崗位，需要得到上級批准，而由於當時高級救生員從缺，因此主泳池的兩名救生員應直接向李冠棠報告，但李冠棠承認，二人離開泳池均沒有向他請示。家屬問及「你覺唔覺得對泳客不負責任」，李冠棠回答稱「當然係唔理想」，亦承認救生員違規。
死因研訊主任又指出，在游泳池溺斃事件報告中，即使事主潛游了12分鐘，但李冠棠仍形容今次事故「沒有不尋常」，原因是事主「並沒有揮手或呼喚示意救援之動作」；於是在改善及建議的部分，李冠棠認為泳客應揮手和呼叫，質問他是否認為應由泳客負責改善自己。李回應稱，他漏寫了潛游12分鐘，承認屬不尋常；另外事後上級曾開會，要求他們把指引再度派發給救生員，以及叮囑他們加緊巡查。
李冠棠力陳，救生員擅離職守的情況很少發生，今次屬個別事件，只因高級救生員臨近退休，要清補假，而事故則在他放假期間發生。

仲要同救護員睇齊

已經坐足咁多個鐘，都撞唔啱有人浸親嘅時間

救生員同紙牌公仔有乜分別

戴住副黑超真係訓撚著左都無人知

死神來了
個救生員都係死神引佢飲水
再控制佢個腦唸住行開陣冇事既
唉屌繼鳩估啦,就出左去

少咁個藍絲廢老，好事

食蕉都有用過你班去垃圾

垃圾mk仲話條友冇呼叫 冇揮手 所以唔撚知

應該都唔係行開一陣，另外遇溺飲左水係嗌唔到出聲，救生員無理由唔知

間接害死人

想問巴打如果比人捉刑會唔會炒？

食Q訓覺比人捉會釘牌

點解唔放個箍臣

好吖 係時削下葵青長工既權力

家屬問及「你覺唔覺得對泳客不負責任」，李冠棠回答稱「當然係唔理想」，亦承認救生員違規。

講果句：當然係唔理想
心果句：當然係唔想理

巴打做左幾耐？平均幾長時間先要救一次人？

行內人

佢做私家分分鐘十年冇一次case做

有friend做救生員
佢哋返工係得閒到不停上Snapchat開post

唔去泳池點學遊水？

一日坐13個鐘，人工如何？

見過大埔果D
每半個鐘就換一次人
唔知係想唔比佢訓, 定係太熱唔比佢坐太耐

同保安一鳩樣，公司食夾棍

輪住目及女咋，唔通比一條友睇晒？

救生員垃撚圾是常識
識游水就當自己專業
咪又係技工

上次去公眾泳池玩水
兩個朋友掛住談情
然後我係其中一個後面遇溺
不斷叫佢地個名都聽唔到
好彩手長腳長，隻手不斷旭，先捉到池邊個手把

個教生員夜晚都帶黑超

又挑戰救生師專業地位

唔識游但去泳池，想自學？

係咪d囡著撚住bikini就會唔撚訓？
定都照訓？

其實真係好悶
唔好話八個鐘啦
叫我坐一個鐘唔准睇書睇手機淨係望人
真係瞓撚硬

仲要日日如是返咁多年
人都癲

唔知係睇阿頭做法定係指引
我睇過兩間康文署既遊泳池都係半個鍾換一次人
正常都唔會當緊值個陣走去廁所啦 咁有咁白痴

救生員

浸親大晒呀

學游水唔去泳池，咁要去邊學？

郭紹豪

飲水

其實泳池個勢力分佈，最惡一定係個高記，
Office 個d康樂助理員, 泳池經理其實只係職級上高d
其實都唔夠班長工玩

未識游水就自己一個人去泳池？
學游水緊係去泳池，但唔識得搵教練或者識游水嘅朋友黎教？

紙牌公仔唔會行開蛇王

紙牌公仔 成本低好多添
幫政府減低成本

判佢謀殺啦

以前個會所池係靚女救生員

當年細個個陣去沙田泳池
唔識死跟住屋企人落成人池游
個陣以為成人池都係米幾深咁 唔夠氣游都應該無事既咁
點知游到中間無氣諗住抖一抖 點知踩唔到地下 個人又無力無氣
差D浸親期間我個頭落水上水起碼2,3次 跟住定一定個人即時望下條界線繩係邊然後游過去捉住先抖到
之後我望望D救生員 無一個有反應
證明左真係唔揮手唔大叫係唔知你咩事

一係咁岩
一係蛇得多所以出事

人地仲浸親緊仲點大叫
同埋人地大叫
邊個聽到
班撚樣救生員都去左斟水

做食Q就唔訓教啦，寧願睇下手機睇下書

北葵好似出晒名易考？

咁呢份工嘅性質就係咁，應聘個時就清楚晒架啦，唔代表因為悶就可以擅離職守

12分鐘卒到條女出水俾你飲咩

咩叫無可厚非，十次假有一次真都出大事
咁同黑警怕麻煩而威嚇人唔好落案有咩分別？

浸親要大聲呼叫是常識吧

你浸親仲叫得出？睇少啲弱智電視劇啦

游泳池清潔員

基本啦 就算真係浸親都會睇多幾秒先
肯定無機會自己企得先會落水
唔到非必要都唔會落水 用咩方法同器材救人都有程序同守則

識叫話自己浸親通常都係扮浸親

救生狗就收皮啦，返工剩係蛇王鳩hea,仲想納入公務員編制

推卸責任

正路行開都要通知搵人頂一頂，仲要兩個一齊唔喺度，知咩事啦

sor，大部分已經係公務員編制入面

仆街 有時去呢度游
行開都得既 cls

屌我地救生員好撚辛苦架
爭取同救護員睇齊！

咁樣先正常喎
正常一個人長時間望住個池咁耐都會失去專注力啦

想知邊度

今次屬個別事件

救生員都係人需要飲水的

香港啲救生員都係仆街撚樣嚟嘅 屌曬你哋老母
做救生員畀番少少職業道德得唔撚得呀
即係叫你哋做返個人呀 全香港都知你哋班撚樣平時返工係點 而家人都害撚死埋呀

又係你呢啲戇鳩仔 死撚埋一邊啦

泳會同老救兩回事

廢老唔識游水或者知自己身體唔好就去中池啦

做咗三年，出動次數有無20次

下 救生員有用既咩每次新識既人話自己做救生員既都話返工唔係訓教就係玩手機

救生員咁撚on9一個去廁所另一個又唔留低，幾口渴都等到佢返黎啦下話，加上正常應該係有水樽跟身，冇水咪叫同事幫你斟
但又話分兩頭，政府宣傳片都有教「冇救生員既泳池或海灘千祈唔好落水」，唔知事主係冇聽過定係已預算到風險都照落水

邊個會預計一個開放緊嘅公眾泳池會無救生員當值？
你要幾戇鳩先有呢個諗法？

我返過私家池2年 平均每日150人游 試過一單救人

啱 應該一路游水一路留意有冇救生員當值
一唔見就全池人一齊上水

馬會泳池係咪上等人先入得

咁又冇得講，唔通我一路游一路𥄫住條撚樣有冇蛇咗去放水

一睇就知條友未游過水就係到9up
泳池如果某個池冇救生員 係應該要封左個池佢

要求加人工呀

做救生員好辛苦
要同消防警察睇齊

實q訓覺係刑事 快d立法救生員訓都係刑事

可能落左水先離開呢 或者只係個元神行開去左搵周公呢

好心去bb池
安全好多

唔使溝女吹水呀？

得你呢個留言最似樣，篇報導內文由頭到尾根本都冇報個過程係點上面成班友假定左一定係個事主落左水班救生狗先走左去，講封池既果個仲好笑，家下你當值既果兩條救生員冇啦啦冇合理原因下走開哂啦仲有冇人會跟守則做呀？

就算知你浸親 都會等你飲多幾啖水先

廢老游水自己問題浸死又要怪其他人

最好上埋水，行到救生員隔離先訓返低叫救命

仲話加人工，望下自己做過啲咩先啦

北葵池同北葵拯搦會都同樣出色

東張西望而家成日用呢啲招撚狗

做緊救生員(part time) 事實上見到好撚多救生員都好撚垃圾
其實我都明坐10幾個鐘會悶 禁下手機好正常 但係你禁手機之餘都望下個池呀 你每隔1,2分鐘望下都唔算好過份姐 有咩理由成撚日有人浸死先望到
康文就仲on9 d人質素不在話(白卡又有，岀面做判頭既又有) 大佬 你康文更上更落 坐一陣你就翻房抖架啦 有幾撚辛苦丫？
個公會就靜係識叫加人工 又唔撚柒睇下自己d人既質素
我係政府就開英文拯溺班引班蝻考，到時supply多左 工多過人 救生員都起碼質素高翻d

叫拯總全部考試揸番正黎做夠啦，某啲會出黎既人真係好誇張，亂咁出章，我阿嫲中左風去考都可能考到

黑警 救生員
垃圾人種

有冇救生員爛仔玩連登呀

溺斃都係自然淘汰機制

bb未識行路學咩人落地下爬

事後兩名救生員聲稱「行開咗去飲水」、「去廁所」

可能去咗男廁肛交

考試揸得正 d人有能力又點姐
重點係班老救冇競爭 成日恃住唔夠老救 幾過份都冇人敢炒佢 先夠膽咁hea 蛇王咋嘛

係度考嘅人可以係來自各區慕名而來
係度做嘅人都可以係來自各區

遲下泳池有人浸死
救生員應該要入刑事先岩

你擺撚明就唔係救生員啦

佢意思係落海游呀

hea唔hea睇個人，見過好多好緊守崗位既師兄
但係基本體能技術都無又想hea既真係好撚多

正常都有水樽係隔離去飲水

呢行個朵咁都係唔入啦，本來之前有諗住去考返個牌嘅而家都廢事啦

仲要話人工低，又要同救護員睇齊
食屎啦垃圾

九成入房打機/訓覺

老救同廢老保安一樣
利申定3年老救，公池同私池都有返
政府池質素好少少，雖然係更台訓教玩電話係基本，但都會做下樣望下池，加上政府池都多人遇溺，所以衰極都會望池/女

係私池既就自求多福，10個有9個都插哂耳機玩電話，更台都唔會坐，大把死位係望唔到

次次聽到老救要同救護睇齊得啖笑
入門門檻咁低，老弱殘兵都考到個池章

當pt返係唔錯，邊到揾份工剩坐都70$/hr
但長做就不了，坐撚到個人都退化

泳池定沙灘？

點解唔企喺身?
企6個鐘，坐7個鐘，會唔會好d?

我就靜係考個牌做下pt私池頂更架姐 part 親個d 10個有8個都hea撚到仆街 邊似得師兄你成世做救生員咁撚威

你指公池？pt返私池好過

私池班判頭咩都唔識
淨係識剝削 你想有幾好質素啊

宜家已經開始有蝻考救生員資格 康文同私人泳池都有人做了

講緊地點你就轉話題講人

佢地要求警察級別

第四張圖

咁慘唔好做啦
仲有正評個20個人

有女望都悶？

爭取興建救生員宿舍

要拎得起幾草野既上等人先睇得

你pt係返泳池定沙灘？因為我對泳池無興趣，如果第時真係去考都只會考慮沙灘

大把成功救泳客case

揾錢邊有分興趣

沙灘你得康文揀

真係有心搵錢嘅話晨早去咗做fintech啦重諗呢啲？

我之前攞咗銅章之後有諗住考埋去，但係童軍會年年都係暑假開班，我就年年暑假去外國比賽唔得閒，冬天想學又唔覺邊度開班。

而家返埋全職工無心機再理，呢排又想操游水無時間學，銅章都就快到期啦。

私池60-80/hr un un腳收錢幾開心
公池救生老屎忽閪撚到
雖然我果陣都係跟住佢地翻房打牌打機訓教

救生員真係好做，曬下太陽𥄫女蛇王又一day

我就覺得要PASS唔難，因為佢地唔係唔識做而係唔撚做，再勁技術都無用啦

發夢夢到有部戲救生員係比人買通左行開

心態問題，有啲人係唔會諗其實真係會死人

沙灘而家仲要考多個艇隻，好煩

真,政府既康文處專養廢物,果班撚樣貪得無厭架,7粒半鍾至少有一半時間喺休息室打邊爈飲酒煲煙賭錢刨波刨馬,呢單野咪因為政府啲長工救生員唔巡池, 更台果兩件廢既又睇唔到/訓緊覺, 咪浸死人囉, 班垃圾仲話同紀律部隊睇齊搞罷工, 真係笑撚大人個口

唔食飽邊有氣力罷工 爭取救生員應有權益

睇佢地啲藉口 咩去飲水 飲左水肚痛要爆石真係得啖笑
一班垃圾

標題睇成廢老去飲水
隊佢唔住

巴打你講中晒啲重點有人發爛渣喇
康文長工（所謂既公務員） 有人拎住白卡，有人秘撈判頭叫啲temp仔（非公務員，合約制，翻三至七個月）翻工，泳池有咩勞力野都䣃晒俾temp仔做 自己un un腳喺「工作時間」匿喺間休息室度訓覺，賭錢，食煙飲酒，呢單野話「去左飲水/廁所」，實質做緊咩心照啦，依家兩皮野一個，養一班垃圾，仲話要同紀律部隊睇齊人工

全部去晒蛇王咪人手不足囉

香港人做野求鳩其 奶野又藉口又潛規則。 救生錢小都話。工程又一鳩樣

禮頓工程師遲交表：當我無能為力囉

temp 4上1落，長工全日得兩更

真 好多長工都覺得自己大撚晒 總之要做野就塞鳩晒俾temp 盡全力擺個土皇帝款去閪鳩啲temp. 搞到年年越黎越少人考temp 跟住就嗌旺季唔夠人手 要求加人工/玩罷工，冬季無乜池開，長工坐半個鍾更台唞一個半至兩個鍾又唔見佢地拎出黎講

屌佢老味班老鬼年年咁樣恰鳩啲seasonal,下年仲啋鳩你咩
日撚日話唔夠人，比多廿個人你咪又係去撚左病假去撚左蛇，啲seasonal一年比一年少你地做成架

葵青某啲池，淨係seasonal上台，更上更落，班老鬼唔駛上，啱啦一穫爆撚晒出黎，睇你班老鬼仲會唔會咁也文也武

我就係做完葵青某個池就無再番過康文

垃圾部門專養廢物最好就無撚人做temp仔 ，啲水線洗池俾撚翻晒啲老閪殻長工做

師兄 真心想問下有邊個會有用英文教同英文卷考 我真係有賓仔朋友想考

希望唔負責任嘅救生員日日返工見到阿叔

細個喺私人泳池俾救生員救過

同救護睇齊真係人唔笑狗都吠，如果真係我諗班救護仆倒去做

屌你啦賓仔朋友 幫佢地爭本地工？